\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{xeCJK,fontspec,setspace,ruby}
\usepackage[japanese]{babel}
\usepackage[a4paper,margin=2.1cm]{geometry}
\setCJKmainfont[Scale=1]{Hiragino Kaku Gothic ProN}
\setmainfont[Scale=1]{Arial}
% \input{nightmode}
\author{キャロル・モロズ}
\title{旅の思い出・第二部}
\renewcommand{\rubysep}{-1.15ex}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\setstretch{1.8}
\setlength{\parindent}{2em}

元々、私は\ruby{怠惰}{たいだ}な人だと思います。普段旅行の時、計画を全然しなくて、出発をします。だから、\ruby{旅先}{たびさき}に着いて、どこへ行くか知りません、どこへも行かない感じです。でも、北海道がいいところなので、札幌行き飛行機を乗る前、\ruby{計画}{けいかく}をするに判断しました。インターネットで北海道について研究をして、小樽とニセコ町へ行くに決めました。

8月25日、桃園空港で札幌行き飛行機に乗りました。よる３時の飛行なので、朝8時に札幌新千歳空港についたの頃、とても疲れました。温かいどろぶたメンチカツを食べてから、札幌行き電車に乗りました。
ホテルが札幌駅から近いから、15分ぐらい歩いて、ホテルに到着しました。でも、午後一時までチェックインができませんでした。それで、ホテルから直接サッポロビール博物館に行きました。
その日、寝るの感じが覚えています、気持ちだったね。

北海道の代表的な物といえば、山や魚、味噌ラーメンです。札幌市に山がなくても、寿司店がたくさんあります。日本では、フルーツは値段が高すぎるけれど、魚はどこでも買えます、値段が安い。日本に行けば、毎日刺し身と寿司を食べます。

\ruby{明くる日}{あくるひ}、小さなスーツケースと小さなかばんを持って、札幌駅の中のStellar Placeと呼ばれる売り場に行って、あるレストランで飲み食べ放題を注文しました。晩ごはんを食べてから、小樽行き電車に乗りました。

小樽のゲストハウスに着いて、\ruby{主人}{しゅじん}二人や\ruby{若い}{わかい}客三人と喋って、スーツケースが持ってないに気が付きました。レストランに電話で\ruby{問}{と}い\ruby{合}{あ}わせてから、スーツケースがレストランで忘れてしまったことを知りました。元々、明くる日小樽からニセコ町へ行くつもりだったけれど、もう一回札幌に行かなければなりませんでした。

ニセコは北海道の小さい町です、夏や冬に旅行者がたくさん来ます。でも、8月の\ruby{月末}{げつまつ}、夏はもう終わって、冬はまだ始まりませんでした。それで、ホステルには僕しか、ホステルの店員一人だけいました、名前はシンジでした。元々、シンジさんが静かな人だと思ったけれど、仕事を終わってから一緒に車で温泉に行きました。その町で、温泉が\ruby{唯一}{ゆいいつ}の興味の感じです。男湯では、シンジの全ての友達に会いました。温泉に入ってから、ご飯を食べに行った、
\end{document}
